休班警涉列車上開女乘客背包擬偷竊事敗

事主Ema Bantawa Rai(黃耀興攝)(蘋果日報)

【內容更新】駐守觀塘警區的休班男警被指今年2月於港鐵列車上，伸手拉開尼泊爾籍年輕女子的背包，企圖偷取物件，惟遭在場進行反罪案巡邏的便衣警當場捉住。休班警疑報上駐守環頭及警員編號後突然逃走，翌日他於觀塘警署外被捕。

休班警梁鴻基（32歲）被控企圖盜竊罪，案件今在九龍城裁判法院開審。

現年17歲的女事主Ema BANTAWA RAI供稱，今年2月6日在金鐘處理完英語考試事宜，約於6時許與兩名友人乘港鐵打算返回油麻地寓所，期間她曾將耳筒放入背囊，並將拉鏈拉好。她在金鐘站荃灣線月台候車期間，月台上頗為擠迫，其後她與友人一邊傾談一邊登上列車。

她下午作供時稱，當日列車將近抵達尖沙嘴時，有男子向她指出她的背囊打開了，並着她檢查背囊有否遺失財物。她發現背囊拉鏈有7厘米缺口，但她不肯定是原本背囊拉鏈未完全拉上，抑或被拉開了7厘米。

辯方盤問時向事主作了小測試，要求事主口述她今天所帶背囊的拉鏈是否已拉上，事主回答已拉上，但原來主要拉鏈亦有15厘米缺口，事主就此回應：「我以為我已拉上，但原來沒有！」。

女事主續指，她與2名友人登車後一直有講有笑，但友人從無提醒她背後有異樣，她亦未察覺孭在背上的背囊有何不妥。

據控方開案陳詞指，當時3名便衣警正在月台進行反罪案巡邏，發現被告於月台上遊蕩，形迹可疑，警員見被告登上列車遂尾隨其後。警員在列車內見被告站在女事主身後，一手打開她的背包拉鏈，另一手執黑色外套作遮掩。

警員後來上前將被告截停，帶被告及事主下車，事主發現背包拉鏈被打開。被告在尖沙嘴月台上稱「阿頭，6560，觀塘伙記，我乜都冇做過！」。及後眾人步至大堂時，被告突然離開，循出閘機走入國際廣場出口，之後失去踪影。警方隨後檢取港鐵站閉路電視，翌日拘捕被告，他否認犯案，但警員於列隊認人程序中將被告認出。

【案件編號：KCCC1286/18】

乜都冇做過又突然逃走

開苞

其實睇現場個便衣點質佢，剩係個女仔證供分分鍾打甩，佢背向冇親眼見到

阿頭，茶餐廳伙記！

每卡車廂都有兩名便衣

仲點玩滿員列車